非專科degree grad既你地而家撈成點

可唔可以講下你地做緊邊行同前景如何

我今年濕鳩U社科grad 來緊會投靠政府

Social science grad 今年27
做緊mtr
計哂成個package 平均19k一個月
高不成低不就 庸庸碌碌

講多d啦，咩u咩科做咩位

已經好好

唔入政府真係死撚得

3大非專科

仲要25先grad，依加好撚淆，一諗起前路茫茫就好驚，真心驚個隻，唔知點講，有冇人明？

2016 畢業～ 做緊教學助理 12k

我明啊 我真係明啊

工作量應該輕鬆

Same and same

絲打

屌我都係25先grad 非3大非專科

一樣social science 。一畢業即入政府。做緊aco 。無發達餓唔死

有乜計，我非專科grad 2013

EO AO 又唔夠人爭(EO 242爭一個位 / AO 400幾爭一個位), 考左幾次都唔得。

2A3O 競爭又大，同樣考左幾次都唔得。

私人市場僱主又刻薄(我做左4年先加得果2000人工，仲覺得比多左你)

只有ACO叫做有D機會。但同中學同學，大學同學聚會，同人講我apply ACO 即比人白眼。

我仲好記得佢地好大聲同我講「人地個個做緊老師/護士/飛機師/big 4/測量/律師/EO/AO，你呢?????????????????就做A C O, 你真係去做，乜你會甘心咩下?????!頂薪得果28K!，我做2年都有啦，你做12年先有?????????，仲要中五就做得，你係咪想輸一世???」

呢兩樣既人工同工作環境都唔係贏aco好多姐

同埋你中學係咪讀名校 個個都係專業人士

老師point 14-24 唔升職
護士point 15-25 唔升職
ACO point 3-15 唔升職

咁都冇分別?

而家先知原來咁高人工

最後發現入職ACO之後，同你part 住既個個都只係中五/high dip. 而你就係Ugrad, 成為出色優秀做得最多野既ACO, 但人工一樣。

失業中

我都係非三大business

未出嚟都覺得前路茫茫，當年做咗幾年政府合約，轉左去做MTR ,再做政府工，依家都年過30，不過勝在夠穩定，樓上嗰位師兄， ACO 去CO都pt 21,做多幾年，排到公屋，排綠表，都算唔錯啦

人好多時除咗講學歷，都要睇個人性格，講運，我身邊都有朋友，讀書比你差，語文俾你弱，內部都升到幫辦，真係好難講。

睇吓有冇機會轉部門，而家aco升都快左，我成日同自己講，勿忘初衷，入到政府都算感恩，知足常樂

ACO升CO最少要20年，仲要當中有唔知幾多年要有A report，入得ACO其實唔預升。我有親戚去到50歲終於升左CO，成世人第一次升職。覺得好似比返個安慰獎你咁。到時你D中同，大同已經做緊CEO/SEO, 學校GM, 高級護士, 升左幾個grade。你人工將會同人差4-5倍。不過如果知足既ACO都唔算差既。

Pure sci grad 26
碌左入政府18.8k
諗住hea到退休算

準備敗走香港

小弟我唔係aco,不過我都係聽大寫講近排升快左，加油😎😎

近年唔洗。8年入pool。但好多人唔想升。管住班CA 老seafood 好煩

Cls 理得人地點睇

到時佢地都係買唔到樓

相反ACO既你派到公屋，用綠表買到居屋

咁講你會唔會開心D

其實A report都唔係必要啦...

如果豆腐唔能滑

失業

有DEGREE係香港根本玩晒 使咩專唔專

屌

佢地買哂樓啦，比埋首期供緊。

aco
過左幾年...同身邊朋友差距越黎越大

24 i大 hd
21k

咁做ACO都會買到既，我都用綠表買左垃圾2手居屋，人比人永遠比死人

不過我都會叫U grad又有理想有大志既人唔好做ACO既

26歲
City社科人
開咗間公司仔
做緊高級打雜
8k-18k每月不定

站定車?

我都係mtr tc

30歲英文
23k 左五年

2016 grad 搵15k
另外有接freelance
每月有2-10k額外收入
但真係要勤力密密做
對上個復活節同勞動節都冇放假

拜見阿蛇

咩freelance

2016 fg 完左contract 仲揾緊

2016 sci grad
做左就1年文員13k
完全無前途
想搵份有15k但好難搵

三大 engine
做緊2A3O Officer
反而想走返出黎打私人工/移民

2016 grad
3大bba 20k marketing

uber

Marketing有咁高人工
利申 yr3 shitty marketing 感到前路茫茫

大把

垃圾Poly top up degree
入左政府 而家point 15 頂薪point 27
諗住就咁一世
身邊好多eo 幫辦
覺得自己好無大志

Sci grad Sales 3xk

哂鳩氣依間公司 。 出手低 g40 s10 20 30都係低人工

睇呢個post 真係覺得後生無前路

港大英文系畢業左2年
做緊recruitment consultant
每個月都place到一個candidate
計埋有40k一個月 但可能我請個行比較niche
所以我份commission叫做ok

含得撚

非專科真係含撚

做緊aco 15k

女朋友太勁搞到我有無形壓力

佢poly專科 做緊政府 起薪2萬頭 升職就3萬中起跳

我就準備asso grad 打算入ou讀多兩年

最大壓力係佢完全無比壓力我仲對我好好

覺得自己係0

利申：拍左兩年

屌 咪撚放負啦 好撚驚驚呀屌

矛盾一生起歌

成日以為fresh grad marketing出到黎得萬頭人工

2016 grad 做緊aco

你個人工已經係EO II啦，點會冇大志。你叫我呢Ｄ考緊ACO就算有offer 頂薪先=你start。情何以堪?

笑左
當初入非專科就係有代價
利申土木工程系

佢串緊我地班7 頭姐

我已經好努力

依家後悔有咩用
細細個老豆老母都同你講要讀好D書入D搵到錢既科架啦
有錢就有女
我唸以上兩樣野你最遲6歲就開始成日聽

2016 grad 入左政府做
每日有ca aco幫我做野 人工20k左右

得罪講句, 依家入大學其實肯努力就入到, 入咩科另計, 咁都好意思話自己好努力

咁你叻 我廢囉

車長?

咁多政府

誰人有得揀

班aco hea到仆街，行過見到個個whatsapp facebook

大學生做aco唔會比同學笑咩

準備比人come on james啦

咩grade？

同女友做design+production
屋企架錢七做唔到Uber

U grad IT CS 算唔算專科

土木

2014出黎做野，做緊第三份工
16-18k 不定

有Degree根本好輕鬆就三萬

文科理科社科呢

有Degree=全香港最勁一成幾人
睇返個收入scale 有degree既人最少30k

難唔難入？？

波台狗on9當有趣

我果到d aco好忙

3大sci 撈左三年hea工30k

乞食

咩hea工有30k

Medical rep ?

收皮啦
根本無工要用到呢d咁撚學術嘅知識
年中大把文理社科出到黎做普通工萬幾一個月
Ive專科都屌打呢班人
利申:3大乞食科想洗底

認真
奉觀各位dse雞
除非你有志行學術/research路
或者一早有idea有信心用學術知識搵到食
或者有父幹可以創業
又或者你唔care錢，窮一世都要追夢嗰d

否則專科>>>>all

無讀過大學 撈緊整修

三大非專科，黎緊26
本來都庸庸碌碌
今年搵到份幾有前景幾多野學既工
計埋bonus有20

哩個真
有degree唔好入左去做aco
會後悔

想問basic salary how much

身邊讀乞食科多數都考紀律部隊
一下由搵萬幾跳到四萬

就grad文科撚表示擔心

驚咩

做咩market?

16 grad
做event
人工係低但都叫做得開心既

水泡科考到aco先係人生贏家
大把sci/social sci出面做5 6年都無20k
仲要瘋狂ot

文科, 15年grad
做緊FI back office
連bonus + allowance 大約35k
6點半收工 不過office hours 忙

17年未grad 非三大social science 已有30k offer

可唔可以靜計BASE
講BONUS 無意義

有D公司有guaranteed bonus，未計discretionary bonus

睇落好多文科政府撚
你地starting已經=專科fg人工
max果陣 = 專科班人已經比人炒左
仲未輸得哂

12年入U BBA, 不過Quit左,
而家22歲, 20k

巴打講多啲,讀緊event

岩啊
尻hea 四年入政府先係真正贏家
所謂專科 讀到狗 做到狗

Quited soc sci
轉左讀測量

3大晒銀,畢業年半,搵27k

2015年grad
第1份正職剛剛出黎做野得9k,第2個月過試用期12k,就做滿1年時加薪變15k。
做滿一年多d俾第2間公司挖角,入職19k,做左1年老闆應該知我想辭職唔做加薪到26k。不過加完人工之後好大壓力,仍然想唔做。
不過第1份花紅好多,加埋除番其實都有19k一個月。

應該係藥廠

唔係 我係數理科畢業

留名一年之後入黎笑鳩自己

ust math 做緊it狗 30k

講basic salary 先無意義
梗係講年薪

唔講做咩，有咩參考價值

政府，29K

就咁睇 非專科樂搵過專科...

建築工程轉左做材料供應商,非sales

其實我係做exhibition 你有冇話想知d咩

搵得少都唔夠膽share 啦

勵志

做緊咩

23歲，it非technical , 25-28k
3大pure science
睇你個人多過睇讀咩

點入行？

Intern 做過另一間exhibition organiser之後有係個度番pt
做得民行預左起薪低 細公司仲要做到隻狗咁
我而家公司好似唔請冇經驗既

呢行 自

Lm

Legal
Legal staff including paralegals and associates

讀政政 冇諗住從政
但好多嘢都想做
包括一啲好多人覺得卑微嘅工作
我擔心嘅唔係人工
而係創造唔到正面價值俾個社會

好想讚你, 好撚威好撚勁啊

笑左 你呢行都就快冇得做啦 而家已經淡哂啦

唔好講，好嬲，諗緊讀master拎返張入場卷

啲人成日話畢業做咩都得
其實咪姐係做咩都唔得
前路茫茫

it唔是乞食咩。點解呢個post啲it。幾個30k

利申 垃圾engine，就快退學

幾唔鐘意都要哽個專科degree
入政府做專科嘢無得輸

佢地講你又信

呢到睇到好多做唔夠一年野有三四萬wo
有幾差

做十年又有degree唔係好合理咩

吹水大會
非專科有兩皮都屈機啦
仲要有27k,30k
真係呃完人呃埋自己

好撚出奇咩

講你又唔信又要問

非專科計埋BBA 大把人第一份工都over20K

開始煩啦

睇統計bba平均過左兩萬

係連登問人工post真係哂氣

邊行？

邊類型料？

識人OU英文系fg教書搵緊25k
係咪好後悔點解要跟學校名黎揀科

利申我係

除左i bank我諗唔到， (定係ibank都無)

中文系畢業，28，做緊15k文員

救護

Senior clerk

ibank 講緊有朋友fg 90k

都係建築材料,當年做建築時好快就差不多自己一個睇晒成個地盤(小型大判),因為咁而識左好多二判老闆,佢地見到我好有heart工作,學野快又不怕付出,有幾個都有叫我跟佢地撈,出o既條件都唔差。

講埋做咩行業好喎

點解無工程師

連登仔真係人中之龍
個個拋離晒入息中位數
但公海又話讀非專科乞食
搵人叫佢地入黎學下野

非三大 入左big4接近3年 28k賣勞力

個個都搵得多過我 我仲要專科
我真係慚愧

28歲
非三大文科 做media
連埋bonus為起一個月15.8k

三大science 畢業後做保險 做左幾年

保險係咪好好搵?我都想做

材料又唔係sale應該冇乜壓力？

但要預左會同以前d朋友反面

非3大BBA
30歲
中間出走一年
做Digital design
平均17.5

跑輸大市

識幾個三大Sci FG 做藥廠有25k
冇呃你地

邊間？有意入行

食d ca aco妹妹

仲未見到紀律部隊

same media
20k 20歲

Yes 識幾個入倒 都係bba
做bank MT都最少25
不過有d人搵錢少以為全世界都咁少
係要大家搵好撚少 同聲同氣先開心

轉科又點啊 無u life 大把書要溫 成個sem schedule滿曬 個個sem 5科exam
相反bba既 日日都happy

我比較有責任心,公司遇到o既任何問題我都會幫手諗辦法去解決。
而家升左職又加左薪,遇到任何解決唔到的問題都會覺得自己好無能。

Goldman ubs最進取果渣50k
想知邊間

其實點解一定要向朋友sell?最後未必sell得成之餘,仲可能朋友做唔成變到神憎鬼厭咁為乜？
睇過唔少銷售訓練書,話平均300個cold call就有幾個肯出黎見面,1個成交。

文科畢業真係乞食FEEL
想教書又無位你教 政府工依家都爭崩頭

唔自爆喇
紙媒

咁大家認唔認同大學生做ACO=輸一世?

非三大 social sci
做銀行 + IT
2008 grad
32k contract

Yes

sosci做it係咪由頭學起

紙媒嚟講，最大機會係香港01

野雞外國大學 major economic
今年27, 做銀行 30k 一個月

絲打借問聲 degree holder 入行做paralegal有無career path可言, starting 如何?
利申: 做到隻狗咁都制

係
當而家fg入 計埋之後既薪酬調整 到時三十歲頂盡都係得三四萬月薪
唔知點面對同齡搵五萬以上既專科朋友/親戚

巴打讀咩？

唔會
你比較下福利同假期就知
老強金第3年開始就15%
你出面就得果5%

aco去到40,50歲
你番工當晨運
做野過日神

人地係呀有d上左位做部門經理
每個月5,6皮
有冇諗過佢地放左工都要睇著wtapps
番屋企仲要處理email

成隻狗咁

乞食ENG GRAD, 做緊19文員仔

吹水大會

呢個真 我都後悔冇ACO 呢家人工又唔係話真係好ACO好多

社科
好後悔冇一畢業就報政府工

雖然依家人工唔錯但眼見啲乜o 物o friend 假又多錢又多成日去旅行就好羨慕

yylam

蓋清

Topup degree 2015grad 40k

poly 垃圾水泡科 2016 grad
做緊design 14.5k
老闆答應年尾加到16k，而且會年年加
但份工好hea做到人好頹
想學多啲野多過搵錢，所以做滿一年會轉

Design好似科科都好到隻9咁
Graphic int media 做到9都係得1xk
仲要無乜幾可升
根本香港地design做唔到creative director/coordinator嗰d可以自己出idea lead team嗰d位嘅
最後只會淪為兼價勞工

以前做過日月報 而家唔係做報紙喇

好似得product/新嗰隻ui/ux叫好搵少少

睇下我個名
其實電影 跳舞 舞台劇 算唔算專科
應該係慘過乞食嘅專科？
定係讀得呢啲一定做返個行一定有人請唔會失業？

咩黎架train cleaner?

Sci grad ds 幫辦 4x k

師兄

soc sci考左幾年終於入左政府非學位post 人工starting 2xk都叫夠洗
但入到黎又會想轉d升得快d既部門

紀律部隊

樹仁psychology in counseling grad
做緊uniqlo full time sales

文職但非degree officer位

其實你做cold call係得 仲可以好成功添
但唔係咁多人中意做cold call

講真我做左幾年 都真係有d人冇fd做 就算我冇得罪佢害佢呃佢 甚至我幫過佢都冇fd做
最緊要係我冇sell過佢

八大soc science 廿五k 做個經理仔

train cleaner

讀Corp fin/exoncometrics做corp bank算唔算非專科

19年先grad
但讀非八大Journalism
Yr2 算係出去見識過下media呢行
已經覺得前路茫茫

算好好

physics

Counselling唔好做？

有個frd都係非八大journal
Undergrad 嗰陣都幾active去做 PR intern
之後出嚟做PR撈得幾掂

識個city marketing既又係走左去u記做左年幾 仲要連pic都升唔到

我想向新聞嗰邊發展
但做記者真係
有興趣嘅 但待遇同人工升幅真係

19加到26都幾多，個時你有冇第二個offer?

正睇人地搵幾多冇用，要睇理人地用幾多時間同成本，比你搵100k，星期六日都番理又要shift，你覺得值咩
做Aco再搵份part time私人補職/教練，分分鐘仲高過的專科

師妹
我做緊24/7輪班CS, 得15K

Business top up degree
正職+freelance 21-23k

13年grad，做緊算係專業工，計埋bonus 40k鬆啲

三大science grad

agger,你計bonus,爆20k有幾難
仲番個平均數你覺得開心D唔阻你既

繼續吹

電子商貿，而家做緊it狗，叫做唔係好辛苦咁

你冇就話人鳩up?

非十大15 mkt grad,做緊b2b sales,底薪13.6k

15年 三大so sci grad
做緊media，返工等收工
16k

連登真係人才輩出 當全港月入中位係15k
連登仔grad唔夠幾年已經係top 20%收入
唔怪得樓價咁高 連登仔月入根本跑贏大市
點都買得起樓

護士點止15-25....起薪都唔止25啦

其實人地講緊MPS 個point

大佬一九年gard你三年後先入黎啦屌

咩post來

無架~不過自知自己有能力可以搵多d,所以唔怕裸辭。
而且呢間公司已經很少知識性o既野可以學到。

咁應該反思下點解自己ugrad要同中學ive畢業爭食

on9 話ACO得MAX得果2皮8真係膚淺
屌你老尾, 你下次中同聚會
你咪印撚哂D福利比佢睇
靜係老強金, 佢地一世都唔知搵唔搵到
叫佢地上control228 個網睇

番工做下paper work
做前線平時都比蟻民屌開
仲洗驚班中同白眼同屌你咩

利伸:非ACO,無報到

10 年非三大社科畢業，
做垃圾文員仔，搵得 8k ，
之後考到紀律部隊幫辦，
而家 53k，但成日返 shift + OT,
我覺得我會早死

咁既人工仲想點

i see，依家有乜打算

15k果d 19統計都信
信稅務局果個啦

好似警察同懲教先特別短命 其他紀律部隊都還好

非三大理科
25
自己開緊小型補習社，
日頭返office工
雖然好辛苦，但值得

有冇d一路創業一路打緊工嘅巴打

嘩你都好辛苦喎
咁好唔好撈

還好

文科，media

真心厲害，佩服

係，除非你已經max

上連登勿認真

我一諗返起連登網聚金鐘果張大合照就…

稅務局只計有交稅果班人

稅局統計係幾多

成日拎入息中位數打飛機既人真係多9魚
e個post講得degree grad既 仲要拎d中學都可能畢唔到業既人比
日日望住個中位數表就可以J過一世

稅務局有交稅果班中位係30k

剩係好多服務性行業都拉低哂啦
個中位數剩係計人工 唔計花紅同commission

physics degree grad左5年
pccw 20k

Call centre CS?

大間？
搵開啲agency冇legal desk 依家冇cv入

project management team

非專科degree grad
其實條線好闊

哈牛劍哲學系 歷史系 又計
香港 三大BBA 又係
垃圾外國野雞TOP UP 都係

然後哈牛劍果個一句撻埋去 top up果個 你搵唔到 30k 係你廢姐
然後top up果個望下自己身邊同期d同學最高人工果個都係去考龜(pc)
又話 哈牛劍果個吹水

沉左 個零月之後又有人開類似TOPIC 再 loop 過 ...

消防都短啦

唔係連登仔個個都咁高人工，只係人工低個班冇出聲
比返啲正常數字大家睇
我三大 sci grad，人工低過中位數得14k
今年報過aco ca但肥左st

我都炒左ST

三大都要報Aco Ca

sci grad
重點

唔報埋eo

佢連19 aco ca 個st 都肥 你都仲要問？
何不食肉糜

eo又唔洗考st
佢入得三大英文應該唔差 到時考cre果d係屈分既存在

eo 請120個 3萬幾人考
st 都過唔到份jre

LM

同畢業人工調查一樣姐
係有d fg搵 30k, 做到政府officer
屌你你比我搵30k
我都打出來啦有乜所謂

實情仲有大把人搵緊11, 12k無講出來

11年grad仲係搵緊13k我都識幾個 (三大science)

待業中

No la, non sales黎，無數要跑。

講真，身邊同屆，得中位數人工既一個都無。只要係sales唔理你sell乜，真係20k走唔甩
三大grad,有eo有officer ,有medi rep,保險,銀行。

我請開intl law firm，你預兩萬零蚊至三萬中 但無life
無前途都不特止 chur到你傻
睇你做咩team，可能9am-11pm
因為你billable hours最平 乜野狗屎垃圾都會係你做
同埋你人工點升都唔會貴過trainee
你不妨可以唸下compliance

認真唔好咁短視走去做Aco,除非你唔介意人到中年搵20 30k,身邊同學就40 50 60k
搵下啲大公司，in多幾份，肯俾心機做，長遠無可能輸aco

識得有12年grad
HR文員
10K

準備入U讀史
睇黎我日後U Grad 都係做海關算 唔知點解對呢個紀律部隊特別有興建
但其實我想做中學教畜

中學教畜咪啦
要PGDE

同樣sci
其實sci想入政府係咪難d？

但我真係好想做老師 除左係因為我個人既經歷外
我更加想係可以學以致用
不過PTGE非CORE 一年依加得幾個位 點爭到
依加仲要位少人多 我想教既更係夕陽科目
睇黎我呢個目標應該做唔到

咩科

事實上文員仔11k仲多
係有人fg做eo , apii ,做白衫
但一班有幾多個?
或者一科有冇十個?

u都未grad岩岩24,第一份工23k

Sci

你3大grad都走去in文員，係自己問題。
非專科，想搵錢，一定係sales架啦。
能力好啲既咪office ,大公司mt,eo.
我上面提個啲medi rep banking 入職門欖低，人工ok，不過有壓力。

非專科都可以入big4 既...如果大家想既話

我sosci 好多中位數喎

上年700k 今年目標 1m2

所以而家樓價其實仲係好低，個個都搵咁多錢

公司搵你定candidate搵你？

以連登仔黎講係

其實好少聽到有sci仔入到大公司mt
多數都係收三大BBA
反而science 底考紀律部隊督察就有
Med rep都有一堆 個個都撈得唔錯

兩樣都有

絲打pm me

tg: jobseeker2017

上年統計處數據月入中位 14 k
連登人中之龍

利申： 20 k

eng deg 可以撈過界 去做bse
或者搵人簽電牌俾你 行地盤科文條路

前提係要識人

物流都係eng degree黎，但bse唔會請個讀d連個title都呃唔到人既畢業生做

仍然失業中.

利申：16八大乞食科.

未grad
預左乞食

讀濕鳩物流degree仲衰過讀ive

其實degree holder高過中位好正常姐
身邊朋友唔同u，非專科個個都過14k

利申：過中位少少，緊緊夠養自己

慘

上面有人目標1m一年
人中之龍

保安都50k一個月啦，仲未升主任

幻想世界個度

我grad左可唔可以搵你幫手

我呢個80後，三大廢科畢業，望到你地呢個post
睇到想喊

英文oral差，搵工真係難超多，
做過政府n 仔，而家完左約，
覺得前路茫茫
而家淨係想考到aco
頹廢過埋下半生

講番身邊同學，最好景都係考到入政府個啲

讀bba都唔差，點都有2字頭

讀專科個個仲癲，入左政府50k

我超後悔自己唔讀專科

入得三大英文點會差
CU ENGINE D FD?

咩logic

無知一問 U grad IT CS 算唔算專科 ？

除左啲神工好高要求，競爭大。
一般英文溝通到就得啦。

算

報左master it洗底
利申cu乞食科08 grad 23k

好心入三大就把握機會學好啲英文啦
明知自己乞食又日日係到守株待兔
大學其實有好多機會比你操英文 例如去下外國exchange

讀大學時唔識諗，同埋我一講英文條脷就打哂cake,
Exchange, 都要睇gpa,你睇我撈得咁差就知我幾廢

之前有錢都有去學oral,但坊間好多都係呃錢，學左半年都無乜進步

其實英文差，大學係唔比去外國exchange

仲讀緊書..三大socsci..
請教有咩行業前景好少少
其實都諗住考政府 但係英文唔算好好 寫作唔夠quali 之後會練習多d...
自己對法律條文都有d興趣 但係英文普通 又唔係讀law

17 fg 三大socsc乞食科同樓主一樣
好彩岩岩揾到某公營機構mt，20k+起薪，仲有bonus 覺得我算係幸運

絕對算係
不過而家入去讀 再出來可能又飽和

入息中位數唔可信原因正正係因為好多人冇報實數

的士佬, 地盤佬呢類唔會報自己搵幾多

上一代既好怕講自己收入比人知

你有冇諗過degree都要同件中五仔/HD平起平坐呀?
因為你廢囉 仲咁白鴿眼
一日都黑都開咩港女post 串撚過馬
但現實生活你沒有什麼討論價格嘅垃圾咋

我喺港大文學院畢業
冇技能 焗住做幾千蚊文員仔 sell屎 外賣仔
我唔甘心成世人都係咁 所以take咗土木工程HD
雖然讀到成狗咁款
但係畢業後覺得之前嘅辛苦係值得 搵咗份待遇好過之前所有工
最後 讀埋degree/master

咁留意我開過咩post既?

你成日出post 點解唔認得你

08 grad
政府
88k連津貼

非三大 sci
幸運碌左入政府
連津貼35歲果時人工大約而家物價50K左右
完全唔打算升職諗住安份守己就算

爸打嘅經歷真係對讀文科嘅最大諷刺

我細個就係信咗啲老屍話 唔讀大學人生已玩完
AL抆車邊入大學 但畢業後幾年先知文學院讀唔讀都罷

若要增進該範疇嘅知識
唔使特登嘔心瀝血咁考DSE入大學
好多大學老師為花更多時間喺研究上而敷衍教學
你喺課堂內學唔到乜嘢
而且又要趕assignment喎
上刀山 落油鍋後 你終於可以畢業 到時對住個JobsDB 腦海空白一片 除非你識人

如果你鍾意嗰個範疇嘅知識 寧願睇多啲書仲好

2013年grad 經濟學
做左四年電話服務13k
依加讀緊哲學M.A.

除左做中學老師 誤人子弟
唔知仲有咩做好

非三大文科 16 grad
政府工 41k

從頭讀起 而家幾多歲

Ura?

4X歲

讀Part time定full time?

2016grad cu sci
banking 27k

果類啦 唔自爆啦 不過我真係覺得socsc唔係太差 低處未算低咁囉

PT

Arts先慘
識幾個socsci都有MT offer, MTR/Hanglung/Hangseng

幾多歲讀?讀左幾耐?依家揾幾多?有冇charter?

好想知 我都想讀個hd重新再黎過

巴打真係幸運

2x 年前港大畢業連外賣仔都要撈
當時應該唔係周街 degree

D人仲話現在大學生少,所以價低,笑.....
其實係技能唔配合,所以價低

2x 年前港大起碼英文 ok 先
做外賣仔好似有 d 誇

睇完POST 好想QUIT左份ACO....
垃圾HD 上垃圾TOP UP DEGREE既垃圾......留名...

我同意 art再慘啲

其實如果grad果時早啲揾工就得 唔好太遲揾，得反啲西工

而家算唔算遲

文科仔路過。。。
咁我係咪應該要及早棄船

利申 year 1

老師護士人工係多過aco好撚多

睇你aim at咩，mt嘅話梗係遲啦，普通entry level job嘅話就叫早囉
利申:我上年9月開始揾工

你唔係信u grad 個班長期收中位數人工下話。
Grad左3年，我身邊要搵少過20k都好難。
不過主要係4x-2x都有。

17fg, MNC MT (non hongkong-based)
人工係當地既average 多少少

25 歲雞校bba grad左就三年,32k 銀行sales

唔記得講 ， social science

我只係負碌入到hku 同埋我上到大學甚少講嘢 所以英文唔太好 特別係speaking

做外賣仔係空窗期嘅事

我懶得搵番啲cert出嚟 所以憑記憶大慨charter出嚟

23歲 大學畢業
25-29歲 civil hd pt
31-34歲 civil degree pt
36-38歲 civil master grad

43k/月 見有同屆HD畢業人工高過我 有啲想跳槽

你想做公務員就唔使quit

我都想讀多個degree，但依家poly好似無左pt engine degree

IVE有開pt engineer degree架
我有同事報咗

小學老師都唔會低過護士啦
中學老師好似係pt 20-33 wo(一定係33尾 起薪唔記得)

去讀個entry level既nursing master 3年後一出黎30K

巴打你civil hd個陣一路返工一路讀書?

知唔知質素如何 學唔學到嘢？

2016 grad Poly Engine 仔 20k

讀得過 有hkie認可
師資優良 由senior lecturer同dr教
學唔學到嘢就問番啲師兄 我個degree唔喺ive讀
但校園設備就

幾多歲charter?用structual, civil定geotechnical?
咁你讀緊果時做咩工?果陣揾幾錢?
用左咁多年讀書轉型, 最後有冇結婚?

利申, 幾年前想pt讀, 為興趣同埋錢

老師起薪pt 14 or 17

1. 前面咪有
2. 文員 10k
3. 有但冇小朋友 我唔鍾意細路

前面冇呀

polyu讀finance, 2016 grad

做投資公司每月13k+bonus

+每月投資賺3k~10k

投資咩就唔講喇

Engine專科出返去啦

我某程度都係為興趣想讀pt degree
感覺degree學嘢好過taught master.
但發現八大無曬pt degree咁制

16 grad 非三大engine仔
做緊big4 consulting
考慮緊讀唔讀番個UK master洗底

佢個charter既意思係：
香港工程師學會會員(MHKIE)
或者
英國特許工程師(CEng)

垃圾科既我 準備食屎

忍唔住lm
14年 mkt top up degree, 畢業做左年幾cs, 而家it support, 前路好迷茫

2016 IVE IT HD畢業 13K (過probat可能14K)
返9-6 1-5 10AL

巴打幾年工作經驗?咩價位?

我IVE IT HD都有HKIE認証

Hd有咩認証

我cityu degree 讀BBA management
第一份 first line manager 14k
第二份 現職入境主任io 考第二次成功左 跳左point近 40k

無知真係好可怕. 面對現實啦.

你就正啦，我英文差 考唔到政府d officer post

巴打有冇心得點樣準備

自己上hkie個網查啦...有好多

非三大BBA 2016 grad...做緊地產狗